點解哲學擺喺「文史哲」最尾？？？

係咪因為哲學連史都不如？

冷門囉
好似豬牛羊咁 羊最少人食

哲=9upper
史=執前人口水尾的9upper
文=被人執口水尾的9upper

點解講男同女要講「飲食男女」「紅男綠女」「男左女右」？？？

係咪因為女連男都不如？

點解講左右要講「左右」？？？

係咪因為右連左都不如？

點解講數字要講1234？

係咪因為4連1都不如？

又黎左膠式思想
數理,又要問點解理要擺後面
前後左右,又要問係咪後面不及前面,右邊冇左邊咁重要

中英數
phy chem bio

跟筆畫啫

想知咩叫「數理化」？數學、理科、化學？

儒釋道咪又係咁，睇開d

有理化

照樓主邏輯

魏蜀吳：吳國最廢
中英數：數學最廢
一二三：三最廢
筒索萬：萬最廢
眼耳口鼻：鼻最廢

門檻低至高

有文，先再有歷史，最後探討哲學

黨政軍

軍政府

數學 物理 化學

哲文史唔好聽

數學係行先過物理
有正先有負
有前先有右

左右係因為英文文字方向

Left and Right
對應人正前方
"左手" "右手"

所以唔會right and left

文史哲

19世紀末 康有來等人 傳入哲學概念，創立 文史哲 刊物

文學，一直都係中國核心概念，只係以前叫琴棋書畫(禮&樂)

史學， 相對文學冇咁重要，雖然有呢樣野。"文"係對個人修養修為有所提升，"史"就真係似一門學問，係知識

所以你用外國人方式諗，係唔會明哲點解放最後

所以的確文史哲的確係123

中國哲學家係後人編出黎
孔子個d 9upper根本無咁樣自稱過

以前次序係
馬牛羊豬雞犬

詳解

中國人梗係講中英數
清朝開始知洋文有用
數學就不嬲都睇唔起架啦

phy chem bio
physics最先由古希臘同羅馬9upper走出黎
然後就出現chem
最後出bio

你拎北佬嘅排序用落南方人度？

儒家騎劫左中國幾千年
之後有釋家，唔係好buy但啲人都受受地
(點解中國俾釋家留係中土？就好似民建聯同民主黨既關係)

道就經常被鬼滅化 (道士，噴火，符水)

所以咪儒釋道